# Wikipedia Bot ![Telegram @itwikipediabot](https://img.shields.io/badge/Telegram-%40itwikipediabot-red.svg) ![Stato:Dismesso](https://img.shields.io/badge/stato-dismesso-red.svg) ![Release=v2.0](https://img.shields.io/badge/release-v2.0-red.svg)
**Il bot è stato parzialmente dismesso. Il codice sorgente è stato trasferito qua e non verrà aggiornato per qualche tempo.
Entrambre le repo verranno mantenute ed accetteranno pull request e issues**
*Il nuovo bot per le ricerche su Wikipedia è @enciclobot* [Link Ufficiale](https://telegram.me/enciclobot)

Questo bot consente di ricavare pagine di Wikipedia in Lingua Italiana in modalità Inline da Telegram.
Il bot è stato creato da @ferdi2005 (ed è hostato su proprio server) per [il network gruppi Wikipedia in Italiano](http://telegram.me/wikinetwork)
Il bot è basato su un prodotto originale di @LucentW ed è di sua proprietà. Il codice è stato modificato per essere adattato.

Copyright (C) 2016  @LucentW - Casa

## Utilizzo del bot
Basta avviare il bot con ```/start``` e poi sarà possibile richiamarlo inline semplicemente scrivendo ```@itwikipediabot Nome della voce```
## Perchè questo bot?
Anche se esistono già ```@wiki``` e [Samus Aran](https://github.com/LucentW/s-uzzbot) abbiamo preferito sfruttare un prodotto già pronto ed adattato per Wikipedia per realizzare un bot nostro.
Infatti, un bot di nostra proprietà ha la possibilità di essere migliorato in tempo reale grazie al nostro pronto intervento.
Inoltre, un bot come questo ha il vantaggio di essere completamente in Italiano e di avere anteprime ed Easter Egg.
## Progetti futuri
In futuro si prevede la creazione di una versione per la Wikipedia in Lombardo (lmowikipediabot) con l'aiuto di qualche utente dell'[apposito gruppo](http://telegram.me/lmowikipedia).
Questo bot sarà completamente in Lombardo ed offrirà le stesse funzioni del bot principale.
### Altri progetti
Nel breve termine si prevede la realizzazione di un bot per gli altri progetti Wikimedia che hanno un gruppo nel Wikinetwork.
## Voglio contribuire, aiutare, segnalare...
Se ci vuoi aiutare, puoi modificare ed aprire una pull request oppure aprire un Issue! Ti aspettiamo.
Inoltre, puoi votare il gruppo principale su [Telegram Italia](http://www.telegramitalia.it/wikipedia/)
